反修例風暴首有警被捕

屯門連儂牆案中，一名現役警員涉案被捕。
屯門連儂牆案中，一名現役警員涉案被捕。
修例風波以來近半百公務員因牽涉非法公眾活動而被捕，昨日更爆出一名現役警員涉嫌在屯門貼連儂牆斷正，成為首位被捕的警務人員。消息透露，涉案男警隸屬負責處理遊行示威的新界北總區應變大隊，他昨凌晨與女友及女友母親等八人，疑在屯門張貼與反修例有關的海報，警方截查時在他們身上檢獲電鑽及手套等物品，遂以涉嫌藏有工具可作非法用途將他們拘捕，案件交由屯門警區重案組跟進，男警已被停職受查。

被捕的五男三女年齡介乎十四歲至六十一歲。據了解，其中姓黃（卅一歲）被捕男子為警員，入職警隊逾六年，去年六月調到新界北總區應變大隊。事發於昨凌晨約三時，一批市民在屯門龍門路新屯門中心一帶聚集，擬在屯門車廠張貼與反修例有關的海報。警方接報在場調查，在他們身上檢獲電鑽、手套、海報及膠刮。

隸屬新界北 現正停職受查

八人涉嫌藏有工具可作非法用途被捕帶署，黃被揭發是警務人員，當時疑與其女友及女友母親在場作案。據悉，當時有人正在張貼警務處處長鄧炳強在內等多名政府官員的海報，海報上有侮辱字句。據了解，黃將在稍後被停職，現正在青山分區扣查。警方發言人強調，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍及姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

理大專業及持續教育學院講師陳偉強指，事件令人懷疑該警務人員的犯法行為到底是「冰山一角」抑或只是「樹大有枯枝」。他認為事件嚴重打擊警隊形象，警隊應在招募時留意是否有與警隊理念不一的人滲透其中，各部門主管亦應留意下屬言行，若違反紀律應作出處分或警告。

公務員事務局局長羅智光早前表示，截至去年十二月卅一日，有四十一名公務員因牽涉非法公眾活動而被捕，當中卅一人已被停職，餘下個案則積極跟進當中。而根據消息透露，近六成被捕公務員為紀律部隊人員，消防處佔最多，有十一人被捕。